大學揀科一問

Edu
Special education
Policy science and management
會揀邊科

推

Non Ju?

係

連登標準答案:
專科>>>>>>>>>>>>其他科

頭痛 點算好

上面嗰科好少少

兩科出路唔同 其實係咪se好啲 出琴黎未必一定要去學校教

edu就上面啦

唔去學校 可以去邊
不過下面又science 又mgmt 好伏

但se會唔會太專

上面

可唔可以講下點解 我已經煩左成個禮拜都諗唔掂 琴最後幾日先焗住上黎問人意見

下面未必伏嘅，個edu就揀上面啦

但出到黎做se個方面又怕自己頂唔順

出路係點
做返呢行似要再進修

Edu 就最正路
但睇你係咪想做呢行條紅線愈來愈明顯

姐係覺得psm係去做多好多野先可以說服到人請？

因為edu policy science你出到去等於係用edu個名搵工
edu se 你可以做翻se或者用edu個名
edu policy science除非你好creme唔係唔好覺得自己fight得贏cu/hku policy science班痴線佬

當然你要考慮下自己想讀咩科
如果policy science係dream major就直衝啦
讀一個唔鍾意既major=生不如死

讀緊edu se 留意番呢科係四年program冇pgde
要額外自己去爭pgde 但競爭好大

其實又唔可以話係壞處 其實有啲人讀完呢科未必想做老師 佢地有機會想去一啲機構到幫手 咁其實想做既再報翻pgde咪得 只係近年學生人數跌左令到pgde名額少左？

嗱咁講真，你要幻想下出嚟做呢方面嘅嘢睇下自己有冇呢方面嘅熱情
冇呢個心絕對做唔掂

我連幫細路仔補習都會訓著

咁其實兩科讀完 都叫拎住個大學畢業既名義搵工 未必一定要做翻自己讀個科既行業 咁我煩惱既野又會少左 咁講反而讀se好似好啲 至少可以試下

如果唔打算做翻同一行就問下自己想大學係讀咩
講真如無意外你都係用大學個名搵食唔係個major
所以入到去1st hon啦

Sor
我想問 你係指教大 兩科點揀？？

後者 是咪新開無幾耐？？

其實好睇你aim 咩 或者感覺點

兩科 都無一種 出黎絕對撈返個行既專業

（師資我就差唔遠）

Psm 讀完 係咩都可以做既

好多人social science 出黎都係做銀行 空姐 marketing pr 乜都得

要進修 護士 老師 社工亦得

咁其實讀咩科我都會盡力 係咪差唔多科first hon會大於科名氣

（師資我估差唔遠）

如果男性角度睇
邊科會好啲

其實咩科咩學校 咩成績 我真心覺得唔太重要
（當然都有小部分老細鍾意睇呢啲）

而且兩科既分別 睇落唔太大

預左有人問 點解你唔讀教大 又唔教書
啲人無腦 預到呢啲老細 請你都要喊三聲先

比我就揀後者

不過真係睇你興趣

後者 general d
搵intern 似易啲 （program 包埋實習？ ）
同埋 要搏去選修啲路都唔差得遠

但你自己點諗先？？？？

其實我主要選擇爭扎位係
一科只係局限senior entry
而另一科係普通ugc 科目
即係會有yr1既慢慢讀上黎
始終淨係得senior entry我覺得有少少top up feel

邊科打邊科係點？？

你驚無朋友？？ 定人地會點睇？？

如果無朋友既 朋友唔難識
人地點睇黎講... 啲hr 無咁醒 唔會分到

Policy science啦。香港未來需要政治人才

呢個就算啦 佢地唔係要人才 係要聽話既傀儡

Special education 就係普通ugc
Psm就只有senior entry
自己人際關係唔錯 唔會怕無朋友
只係怕有影響 如果無影響我應該會揀psm

First hon deserve 一個 interview
咩工都係

有咩影響 我仲未get 到
咁隱晦

首先好似你咁講 出面啲hr係有機會分到
其次 所有同學都係senior entry 無一啲係大學生活開既同學 好似大家都係格硬讀上黎咁

定係反而會相反左 就係成班senior entry先做到fd
如果讀se可能會無人理你呢班所謂既插班生

咁寧願揀科有信心讀既好過

應該係 你要預左 ugc 入個啲 都少同 senior entry 玩

U life 黎講 你一樣可以住hall 上莊 exchange join 唔同program
唔會因讀咩program 有分別

Hr 分到既機會好低
八大加埋幾百科
Self fin top up 新開 執prog 每年幾十個

其實自己一早想讀psm多啲 比你咁講完 應該會照舊了 因為一啲野卻步左 但你咁講又好似岩

咁快有offer？
我in完Maths到而家都冇聲氣

首選edu
中間對住啲sen麻煩好多
最底乞食